日本動畫業內人士評選改變歷史的動畫

朝日電視台在4月13日晚播出了由業內人士評選的改變日本動畫歷史的14部很厲害的動畫。這次的14部動畫是由76名製作過人氣動畫的職業製作人選出的。根據結果，被選出的是《煙囪城的普佩爾》、《BEASTARS》、《進擊的巨人》、《Great Pretender》、《EVA》、《少女與戰車》、《起風了》、《哆啦A夢》、《你的名字》、《紫羅蘭永恆花園》、《光之美少女》、《咒術回戰》、《高達》和《超時空要塞》這14部作品。

高達呢

刀劍呢？

涼宮春日都無

鋼鍊都冇 垃圾榜

盲

小圓都冇？

Great Pretender憑咩入

手機俠都冇

講真 呢套都冇其實真係唔洗睇
第一季係神作黎

三巨頭?
小畑健?
龍珠?

吹大咗

新浪圖

純情房東算唔算後宫番鼻祖？

Pop team epic

鬼滅、龍珠冇份
話晒影響一代人

仲以為改變歷史嘅動畫係指
動畫本身有穿越時空改變歷史咁解
好似好多套都符合

Seed Destiny?

人氣定過氣啊

足球少將都無

粉俠傳呢

有咒術反而冇鬼滅就知on9

認真 呢套的確可以入圍
Sao之後先咁多爛作輕小說動畫化

行內人同觀眾嘅分別

重裝武器都冇

唔算，班製作人未出世嘅舊作唔計

上年同一個起日本整動畫嘅朋人傾計
佢都老實講SAO起日本動畫業界影響力真係唔大
只係因為SAO動畫帶起左多人寫關於呢類嘅輕小說

14部係代表唔同領域，幅圖咪有講

Macross係變形
咒術迴戰同光之美少女係戰鬥
巨人係作畫
紫羅蘭永恆花園係映像美

我估都係果個領域嘅人投返自己領域覺得做得好嘅作品姐
果啲因為原作好而變神作可能對佢哋從做動畫角度黎睇無咩出色

邊套開始帶起動畫名水蛇春咁長?

我的妹妹那有咁撚柒可愛

竟然無鬼滅，一定係最大影響。

小圓一定要有啦, 話晒完全破滅黑化變身少女

今敏同AKIRA都冇

咒術回戰改左乜歷史？

咒術屌打鬼滅 100%

男兒當入樽都無？
幾多人睇左佢去打波

冇eva冇小圓
不如索性全部擺曬手機俠仲好啦

以為鬼滅會有，出名到咁仲要爆千與千尋票房
小圓直頭改變咗對魔法少女嘅固有形象
鋼之鍊金術師、school days都冇

光之美少女
無光之美少女 一樣會有類似既動畫

出左無耐就改變歷史

呢個表做乜鳩

有個靚仔無敵角就可以紅

我們仍未知道那天所看見的花名。

再推前D都有天地無用

冇刀劍邊會有而家咁多異世界

個人認為聖母聖詠先係

通常名好長嗰啲都係因為本身輕小說嚟
唔關動畫事

末日三問

鋼鍊對動畫界影響真係唔多喎
最多係03魔改成功同09出重製
但對動畫界生態真係冇咩改變

利申：鋼鍊fans

上面班毒撚做乜鳩 佢呢個係行內人講改變左動畫唔同方面技術既歷史 唔係改變成個ACG界bo，係講緊CG、音樂、設定、背景、作畫方面既影響

鬼滅既影響係史無前例既大，鋼鍊係神作。但唔代表佢地既動畫對成個業界既技術成業有影響，咪又係用番d現有既野去整成。 以動畫製作/技術角度黎講呢兩套都無乜大影響大既突破

高智能方程式 第一代兼用卡

第一季巨人既立體機動 真係個時既頂峯 好撚型

後街女孩 低成本之路

小圓都冇

光之美少女同咒術回戰咩事?
你話奈葉都明少少

《我的妹妹哪有這麼可愛！》

小新都冇
淨係用呢個輕鬆正面嘅手法去描述一班精神病人仕嘅日常生活故事
對充滿抑壓嘅社會帶來正面嘅訊息

改變左動畫公司集資方法
Netflix就係為所欲為

有啲出冇幾耐就已經改變歷史

發覺無咩人批評紫羅蘭 睇黎佢實至名歸

佢呢個評選係講行內，即係講緊動畫制作技巧，如果你搵一搵其實會搵到，光之美少女嘅變身同戰鬥畫面其實行內好出名，佢有好多鏡頭高速旋轉住拉近拉遠嘅畫面，係行內頂尖嘅技術，講緊係制作呢種鏡頭點樣做得流暢，原畫同中割畫幾多張，快鏡同慢鏡切換同停留嘅時間點等等，係動畫制作上嘅技巧，詳細可以參考下面條link

咒術迴戰都係一樣，係講緊有超前領先嘅動畫製作技巧，例如打花御其中有一part，原畫師用3D整左一段全套嘅戰鬥動作畫面，用黎做長鏡頭移動+背景+動作參考，所以佢原畫畫出黎係好流暢，無論個鏡頭點拉，佢人物嘅位置、角度、動作都唔會出錯，下面係原畫師自己post嘅

總之個評選同觀眾嘅觀感/作品本身嘅人氣完全無關

但係點改變歷史
咒術岩岩先完

咒術迴戰有咩大突破

寶石之國？

意思係改變業界風氣？
多數係睇收入經濟主導架啦

龍珠， JOJO， 高達， 美少女戰士都冇

有高達， 自膠

冇school day?

自己都有追咒術, 但邊有咁誇影響歷史呀? 入選純粹係呢期hit 姐 咒術咪又係左抄右抄

龍珠,星矢,幽遊,入樽呢D都冇就知有幾垃圾

帶起左原創劇情唔垃圾嘅潮流

但成個潮流得鋼鍊一套

係動畫製作人揀唔係觀眾揀

龍珠、高達、EVA？

阿基拉？

佢淨係講高達, 前後幾十套究竟?

技術入面冇阿基拉已經冇說服力

業內業外都冇可能冇呢幾套下話? 淨係俾現任製作人投票就死得啦

咁巨人呢 佢寫作畫方面

唔係講笑 光之美少女打交仲好過龍珠超

Great Pretender

白撚痴故仔
呃人方式又勁抵能

火影寫輪眼能力都好影響業界

下 竟然冇龍珠

點解冇多啦a夢

入到呢個post睇得出9成人都係弱智
人地係講緊整動畫技術上既突破
唔係故事神作果種

咒術？ beastars?

節目入面提到果18秒長鏡頭係人手作畫

垃圾評選，連名作之壁都冇，一套改到成個動畫介變哂
仲有異世界轉生仲勁，動畫漫畫輕小說全部都係
對近1x年講上面全部加埋都冇咁大影響力

前幾日睇左, 學到好多野

講緊動畫製作呀屌，係唔係要credit佢哋儲粒元氣彈要5集，射球三分波要諗2集回憶呀?

係咪曲鳩咒術迴戰
就算好睇都未到依個水平囉

其實放返點睇都係precure好過nanoha

一拳第一季呢 點都贏咒術啦

pin

Akira，攻殼機動隊，今敏系列，Cowboy Bebop
去曬邊，定年齡太細

巨人係作畫。。。是否on9

Kon!!!!!!!!!!

不嬲precure打既畫面都係好睇
求其囉段黎睇其實成段打戲好順

同埋東映個3D技術都係日本動畫界頂尖

有光之美少女都冇美少女戰士？
後者而家睇翻，變身、招式同配樂都係一流，就算新版亦有所不及

光之美少女，細個仲係黑白兩個人嗰時都覺得啲打鬥幾好睇，但唔敢同朋友講

戰鬥冇無皇刃譚 on9？

以為講漫畫 sorry

有冇睇到precure果個評分係咩？バトル戰鬥畫面呀
講戰鬥畫面真係sailor moon真係完全唔洗同precure鬥

其實嗰時已經好多人讚
仲講笑話睇戰鬥竟然要喺兒童向尤其是美少女變身系搵

呢個post d comment 真係愈睇愈智障
辛苦哂上面不斷解釋嘅巴打，你真係好好心機

三集定律

好多人睇完topic就屌
但明明張圖寫到明係細分左技術

iPhone一出夠話比人係改變時代嘅產品

單講製作一拳第一季去咗邊

冇海賊王

人地講緊業內人士眼中嘅技術轉變
上面講極都係觀眾眼中嘅喜好
真係有本事咪講下鋼鍊涼宮有咩技巧突破改變歷史囉

同級生都無

後街女孩我睇嗰陣都打咗個突
佢地啲幀數有冇普通動畫嘅1/3
個人覺得仲癲過EVA 64秒

利申 喜歡

巨人帶起爛尾潮流

內文提都無提過有分類又係弱智
同誤導無乜分別

咪玩啦

依家先知原來可以咁縮寫

咪係大把人上連燈唔開圖慳data咁多人成日放垃圾圖

香港人係咁

超時空要塞 冇？ 佢啲空戰畫法之後個個跟，仲有佢啲歌，大和號又冇？高達都冇？乜尻嘢list呀呢個。

有冇中文片link

有冇考慮驗眼？

點解冇化物語
完全痴線直向藝術喎

我無睇尻吹，食飯再睇。

尻吹前都睇過下先尻吹喇

冇棍勇？

回復術士都冇

應該好難，原片都係要去bilibili先有人放出黎

龍珠都冇!? 唔撚係呀? 娜美星5分鐘拖十鳩幾集完全改變歷史啦

thz !!

改變歷史
即係套動畫出左街會改變以前既歷史?
game changing呀麻

OP 都無? 話哂都創造左一部粵語長片式漫畫

直頭扭轉時間

臭作都冇, FAIL

少女戰車

panzer vor

有風起了但無龍貓天空之城係咩玩法?

鬼滅咁垃圾無鋼鍊就真係講唔通

戰鬥畫面，2D畫做到3D一樣嘅流暢度同表現力
每集一有戰鬥畫面就勁多人吹奏
之前有睇過好似話洗大錢請武術指導
導演對上一部動畫高校之神又係好多人吹奏戰鬥畫面

光之美少女唔係抄美少女戰士嘅咩？

玩音效戰車真係以十年無咩作品鬥
尤其去戲院囉爆音睇一定真係同世代無咩同佢玩到

驗眼啦

咁計鬼滅咪又係

冇刀劍 就冇宜家嘅我

真係要講阿基拉個隻24fps而家已經冇人會咁畫,係神作但唔算改變業界歷史

唔使傾計都知喇
上面啲人派下膠姐 唔使咁認真

新海城嗰啲係咪唔計動畫？

IS都無？
影響左足足近十年全部動畫變哂賣肉屬性生成器無劇情動畫

又有踩港撚

咒術回戰都改變

呢個 post 真係超多文盲衝出黎7

鬼父都無

入樽同足球小將都冇

鬼滅救左套漫畫都無份
反而咒術有份

涼宮同K-on 改變左京阿尼都唔算？佢點評的

人地係睇技術含量
唔係睇影響力

冇Jojo。

樓主講啲唔講啲淨貼張圖on99
跟住有班連圖都唔睇就屌既仲on9

煙囪城嗰套香港上唔上
好似出咗無幾耐

你的名字

業內人士評選

業內人士假選

死亡筆記呢？

透明人間呢？起碼改變左我一個同學仔嘅歷史，帶啲咁嘅書返學俾訓導主任捉到！從此變咗個一蹶不振嘅鹹濕仔！

改個日文名唔識睇日文？

真
涼宮當年紅到痴線
仲要帶起埋成個輕改動畫嘅風潮

講帶起輕小說動畫化應該係涼宮
帶起爛作輕小說動畫化就應該係刀劍

柯南都無，柯南年年出一套電影都搵幾十億

涼宮真係令好多人入坑
涼宮舞，聲優上幕前
同埋輕小說

畫原畫會參考3DCG係最近先有嘅事？
始終3DCG都發展咗好耐，聽落好似又唔算太特別
就算睇返以前星際牛仔啲動作都係好流暢同無咩作畫失誤，介唔介意講多啲呢個位點改變歷史

攻殼機動隊都冇

龍珠計漫畫多啦應該

ching
搭單問一問，點解實石之國冇入圍既

發覺原來有咁撚多盲撚，麻煩樓主pin一pin上面有心巴打嘅解釋，真係頂唔順嗰啲戇鳩仔

業內
應該係指技術上吧？

笑死
人哋講動畫製作
連登仔就係咁講埋啲故仔野

背景

不過我唔明佢係點樣評

你名有咩創新？
都係秒5 個種畫

但講左咁多技術
仍然冇法解決手繪血汗工廠
講到底都係要狂畫
有冇咩高效率d方法

感覺好少人識睇技術既野

其實都開始有 近年都開始多用3d animation代替純人手畫

可以睇下netfilx獨家既拳願阿修羅 為左還原原作既流暢度同時又降低成本 所以所有打鬥場面都係用3D 平時對話就2D

屌
唔係想要呢d
個d勁垃圾

你的名字隻色好過秒5
秒5少好多layer

咒術回戰咩料

Gundam 00同 Code Geass都無

Beastars 果個就係講點用CG同面部motion capture去整入面啲人物出黎
唔駛依賴人手繪畫

Pin呢個啦
篇垃圾報導乜內容都無提，唔使討論

好流暢同無咩作畫失誤=/=技術上有變化

明顯好多人唔睇嘢 見到無自己鐘意嘅就鳩叫
幅圖寫撚明因為咩入圍

motion capture再用電腦animation繪製, 可以睇下netflix套Pacific Rim動畫版
但係日風個隻2D 2.5D 又想玩少少3D 就真係頭都痛撚埋

巨人係作畫
笑

有咒術無火影hunter龍珠

都係既, 動畫組將漫畫個d屎一段既作畫改得咁靚

火影hunter龍珠 既「動畫」呈現手法真心一般
係火影個套boruto劇場版稱得上有料

成個post大部份都係盲閪

立體機動d分鏡好撚勁

蟲師咁好睇但冇人欣賞

起風了

好多用3D整嘅場景都冇整哂所有人物同背景
所以成日見到D人物同背景好唔夾 又或者鏡頭移動嗰時會崩
好似咒術咁將全套動作整3D到最後又冇崩應該係少數

又係呢D記憶力排名

個個淨係識睇作品名
仲要有巴打詳細解釋完都仲喺度左駁右駁

柒西對帶土 斑對忍界聯軍
呢兩場屈機到仆街喎

咒術迴戰的確改變歷史
左抄右搬都可以紅得起

咁你唔可以睇幾集就代表到成套幾百集

不嬲創作都係咁
只要佢改得到一個風格背景, 觀眾受落就抵紅

你班標題黨唔好成日咁鳩懶睇下內文喇

依個post係應該講緊
「日本動畫業界投選改變動畫（技術）歷史的動畫」

講真我睇咁多熱血動畫 咒術嘅打戲真係我睇過最爽
（仲有個好撚yo嘅Ed)

你話一拳勁 無錯 但係佢都係跟返村田整咋

班行內人都唔識冇武器種族傳說

咒術我睇巴打解釋唔係參考3d畫返2d咩，定我理解錯咗

收皮啦，佢抄得咁撚懶
成個卡卡西班+帶土搬嚟做主角同反派

咁講佢下套寫西洋鬼滅之槍，鬼滅原班人馬變洋人都抵紅啦

3D流暢度同表現力好過2D咩

咒術啲打鬥比起漫畫咪又係精彩幾百倍

點解唔得

KON

我唔明咒術改變咗戰鬥嘅乜嘢，歸做作畫唔會好啲咩

就係由3D去返2D好難
因為佢本身唔係3D動畫 但又要呈現到嗰種立體嘅效果
冇整3D可能就做唔出立體感
整咗3D可能就搞到人物同背景唔夾 或者令到果個場景嘅風格大變

應該係業內覺得佢3D同2D結合嚟用而最後作畫又做得OK
唔理佢係唔係首創都好 但應該冇乜幾套做到呢種程度

亞人 ？

三巨頭都冇

可以得可以唔得，所以我唔明2D做到3D嘅流暢度同表現力有咩咁大突破
睇下你套3D係邊套，2D3D上下限都爭好遠
表現力真係因人而異
可能我睇得少3D日本動畫，Ultraman同拳願我寧願佢整2D

世界就係咁行，動作，元素，人設周圍都係抄考
只要吸引到多人睇就得
你有你fans互屌，作者們就數錢

EVA

單獨人物3D建模做動作參考係做左好耐，不過咒迴入面係場景3D建模，業界真係無點見過，因為工作量大完全係心機貨，佢成段3D係做曬3個人對打時各自嘅動作、互動，連後面背景啲樹都做埋

佢只係將最後選擇嘅原畫鏡頭post出黎俾人睇，事實上背後佢呢一段係要做曬每個人鏡頭外嘅活動，連埋背景，只係佢用左呢一個角度、呢一個鏡頭去呈現

行內以前對於呢類鏡頭嘅背景同人物互動關係一直係比較苦手，個做法通常都係靠腦補同想像去畫，無咁準確甚至好容易出漏洞，但係就節省好多時間

經過咒迴今次，成果同反應都好好，隨時改變後續成個動畫業界製作呢類動作場景嘅做法

起碼咒術漫畫本身好過鬼滅

睇你點比，咒術畫風打鬥分鏡好啲，劇情漸入佳境。但講人物我揀鬼滅，剩係個炭治郎已經做到我其中一個最鍾意嘅漫畫男角色，不過響連登讚鬼滅預咗比人笑

講影響力哩套一定入榜
雖然小圓之前有《彩夢芭蕾》哩套嘢，反傳統美好少女變身拯救世界發展
但真係小圓嘅成功帶起咗「黑暗魔法少女」個潮流

但而家唔係講緊影響力而係講緊技術

炭頭左膠性格
好多王道主角都塑造到啦

Sorry我睇完張圖嘅大標題冇留意佢每一作品邊緣仲有附記
多謝巴打提醒

好多文盲

炭治郎都左膠

隻隻鬼都可憐唔係左膠係咩

咁寸有獎？睇漏唔比？

我講得唔好 3Dobject咁參差好難比較 但運鏡一定完勝
簡單例子鏡頭圍住個人轉一圈
用3D做只係整個path比鏡頭就理所當然做到一氣呵成
但2D個畫面係用上百張圖砌出黎先做到連貫感
你睇返上面巴打條link咒廻19集個戰鬥scene啲打鬥動作靚得黎仲要鏡頭不停轉

咁其他少年漫畫嗰啲唔殺嘅咪全部自動升級做超級左膠人？
佢可憐但下埋殺手，有幾左膠啊大佬，隻隻鬼都可憐？佢僧無慘僧到面容扭曲又唔見你講。

劍咒呢？

其實係咪冇乜人睇過段片
個節目入面有請啲動畫製作人員上去講解
咒術動畫佢地覺得突破既地方
係3D唔係就咁用係人物
而係人物2D但背景配合3D技術
所以好多場劇係人物打鬥個時背景跟住轉動
令打鬥睇起黎更立體同爽

王道主角不嬲俾人話左膠
嘴遁你唔係唔識啊

但印像中好似唔少動畫都有做類似嘅嘢
印像中ufo用唔少
空之境界，fate劇場版去到最近鬼滅都有
可能咒術做得特別好啦

炭治郎一出即刻成堆人讚個角色唔似一般王道主角咁左膠，既然你依然話佢係，咁不如你講下炭治郎有嘴遁過邊隻鬼啊

四驅兄弟，數碼暴龍呢

技術上

龍珠點都有啦

無咁左膠唔代表唔係左膠
佢既行為表現出黎似左膠就係架啦

JOJO battle
足小 構圖 (跨頁)
Eva 設定 (gundam fuxk off)
浪客行 (作畫)
就係呪迴都上無野講 戰鬥衰過史上最強弟子

講動畫 自膠左.

大家都係第19集，點解鬼滅上左神枱

唉你鍾意啦
你話似就似啦

鬼滅19有音樂有氣氛有作畫乜都齊
咒術我當佢頂級作畫片咁睇

呢套真係社會現像級
當年地震搞到最後兩集要自肅
到可以復播時好似大家一路睇直播一路推爆n個post

反而我覺得係刀劍第一季個光影做得幾好

美少女戰士表示

Great Pretender
紫羅蘭永恆花園

聽都未聽過，我係ACG文盲

GP 未聽過都算
紫羅蘭都唔識真係見識少